{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_067011",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-07-03",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백마고지 위령비와 기념관"
    },
    "text": "白馬高地戦闘は、韓国戦争(1950.6・25~53.7.27)期間の1952年10月、鉄原郡(カンウォンド・チョルウォングン)鉄原邑大馬里(テマリ)3km北方に位置した無名の小さな高地をめぐって韓国軍歩兵第9師団(師団長キム・ジョンオ)と中国共産軍第38君3個師団が全力を傾けて争奪戦を繰り広げた末に、僕たち、国軍の勝利により決着がついた戦闘をいう。1952年10月6日から10日間、海抜がわずか395mしかない高地一つを奪うため、味方と敵二万人余りの死亡者が発生しており、戦闘期間中に発射した砲弾は敵方万5千発、味方側22万発であり、12回の攻防戦で24回も高地の主人が変わったりした。血栓死闘で凄絶に変化した山容(山容)が、まるで白魔が横になっている姿と似ているして白馬高地と呼ばれるようになったという。白馬高地慰霊碑は白馬高地戦闘で犠牲になった味方の過重、空軍など17,535人(韓国軍3,146人、中国共産軍14,389人)の魂をジンホンハために建立したものであり、回顧の場・記念の場・約束の場など三つに分けて凄まじい激戦の現場を記憶しようと建設された。\"回顧議長\"には、戦死者を追悼する慰霊碑と焼香所が、\"記念の場\"には統一の念願と全勝を記念する戦跡碑とともに、当時の白馬部隊長だったキム・ジョンオ(金鍾五)将軍の遺品を展示した記念館も、自由の鐘楼が建設されて現在の国民の安保教育場として活用されている。。...",
    "QA": [
        {
            "question": "白馬高地戦闘はいつ行われましたか？",
            "answer": "白馬高地戦闘は1952年10月に行われました。"
        },
        {
            "question": "白馬高地戦闘はどこで行われましたか？",
            "answer": "白馬高地戦闘は韓国の鉄原郡に位置した無名の小さな高地で行われました。"
        },
        {
            "question": "白馬高地戦闘の目的は何でしたか？",
            "answer": "白馬高地戦闘の目的は高地を奪うことでした。"
        },
        {
            "question": "白馬高地戦闘では何人の死傷者が出ましたか？",
            "answer": "白馬高地戦闘では味方と敵合わせて約2万人が死傷しました。"
        },
        {
            "question": "白馬高地戦闘で発射された砲弾の数は何発でしたか？",
            "answer": "白馬高地戦闘で発射された砲弾は敵方1万5千発、味方側22万発でした。"
        },
        {
            "question": "白馬高地戦闘は何度攻防戦が行われましたか？",
            "answer": "白馬高地戦闘では12回の攻防戦が行われました。"
        },
        {
            "question": "白馬高地はなぜその名前がつけられたのですか？",
            "answer": "白馬高地はその山容が白馬が横になっている姿に似ていることからその名前がつけられました。"
        },
        {
            "question": "白馬高地慰霊碑は何を記念するために建立されましたか？",
            "answer": "白馬高地慰霊碑は白馬高地戦闘で犠牲になった味方の過重、空軍など17,535人の魂を追悼するために建立されました。"
        },
        {
            "question": "白馬高地の記念館には何が展示されていますか？",
            "answer": "白馬高地の記念館には当時の白馬部隊長だったキム・ジョンオ将軍の遺品が展示されています。"
        },
        {
            "question": "白馬高地の自由の鐘楼は何のために建設されましたか？",
            "answer": "白馬高地の自由の鐘楼は現在の国民の安保教育場として活用されるために建設されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 409
    }
}